\renewcommand{\id}{102}

\recommended{???}{1.5em}
\section{THM-Logo}
\req{Variablen}
\label{thm1}
\subsection{Level 1}

\begin{wrapfigure}{r}{.3\textwidth}
	\centering
	\vspace{-55pt}
	
	\imagebox{\img/thm_upper_left.png}{\textwidth}
	
	\imagebox{\img/thm_center.png}{\textwidth}
	
	\imagebox{\img/thm_spaced.png}{\textwidth}
	
	\vspace{-70pt}
\end{wrapfigure}

Zeichne das THM-Logo an den oberen linken Rand in ein Bild von 400x400 Pixeln mit einer Kästchenbreite von 50 Pixeln und einem Kästchenabstand von 10 Pixeln.
Das Ergebnis sollte wie folgt aussehen:

\subsection{Level 2}
\label{thm2}

Füge zwei \code{float}-Variablen \code{x} und \code{y} zu deiner Zeichnung des THM-Logos hinzu.
Der Wert der Variablen soll am Anfang noch 0 betragen.
Passe die Koordinaten der einzelnen Kästchen so an, dass auf jede x-Koordinate der Wert von \code{x} addiert wird und auf jede y-Koordinate der Wert von \code{y}.
Wenn du alles richtig gemacht hast, sollte das Bild für \code{x = 0} und \code{y = 0} immer noch so aussehen, wie vorher.
Wenn du allerdings \code{x = 110} und \code{y = 80} setzt (und sonst nichts an deinem Code veränderst), sollte das Bild sich wie folgt verändern:

\subsection{Level 3}
\label{thm3}

Jetzt wollen wir auch die Abstände zwischen den Kästchen mit einer neuen \code{float}-Variable namens \code{d} verändern können.
Damit erst einmal alles wie vorher bleibt, setzen wir \code{d} auf 10.
Das Problem ist, dass wir jetzt natürlich nicht einfach nur alle Kästchen um \code{d} verschieben können.
Nehmen wir einmal die zweite Reihe als Beispiel:
\begin{itemize}
	\item Das linke Kästchen bleibt an seiner Startposition, egal welchen Wert wir für \code{d} nehmen.
	\item Das mittlere Kästchen muss sich erst einmal so viel weiter rechts befinden, dass es das linke nicht mehr verdeckt.   
	Dann muss es aber noch um \code{d} Pixel weiter nach rechts verschoben werden, damit die gewünschte Lücke entsteht.
	\item Das rechte Kästchen hat \emph{zwei} andere Kästchen und \emph{zwei} Lücken zwischen sich und der Startposition, muss also noch einmal weiter verschoben werden als das mittlere.
\end{itemize}
Grundsätzlich gilt, dass die Kästchen bei einer Vergrößerung von \code{d} weiter nach rechts verschoben werden müssen, je weiter sie vom linken Rand entfernt sind und weiter nach unten, je weiter sie vom oberen Rand entfernt sind.
Finde die richtige Formeln für deine Koordinaten, damit du für \code{d = 10} immer noch das gleiche Bild wie vorher erhältst, für \code{d = 20} aber dieses hier:

Bonus: Kannst du auch noch eine Variable \code{w} einfügen, mit der sich die Kästchenbreite anpassen lässt?

\subsection{Level 4}

Für alle diejenigen, für die die Farbgebung der Klötzchen im THM-Logo bisher noch keinen Sinn ergeben hat: Mit den Blöcken ist der Standort (1. Spalte) und der Fachbereich (2. und 3. Spalte für die 1. und 2. Ziffer) binär kodiert.
Die Kodierung funktioniert genau so wie in Aufgabe \ref{ex:binary}, nur dass die Zahlen jetzt von oben nach unten statt von links nach rechts dargestellt werden und grün statt schwarz und grau statt weiß verwendet wird.

Erstelle zwei Variablen für den Standort und die Fachbereichsnummer, und generiere daraus die korrekte Farbkodierung für dein 2D/3D-THM-Logo.